求意見！有3個唔錯的OFFER，點選？

今年grad，so far搵到幾個offer，覺得好幸運
但因為唔多知自己興趣，到宜家都冇咩頭緒 。。。

希望大家比點意見我，感謝喔！

1. 銀行MT，係最大果兩間外資的retail，起薪很吸引，但唔知要唔要跑數住

2. 投行back office，12個月contract (trainee)，文化好好，但未必轉perm

3. Big4 - Audit 同 tax，唔使我講

- 你地會點rank？

- 邊份前景好點？exit opportunity又何？

- 收到其他consultancy的interview，如IBM, Accenture，大家覺得會唔會好過上面呢？

祝未搵到工的，快點有個好offer!

最重要個樣你又唔講 好難幫你排

人工

人工呢？

Back office

銀行MT點會要跑數

唔好意思呀。。。

銀行 28-31K
back office 24K
Big4 15K 公價

我都知，但唔知會唔會一完program就跑

MT

一黎係PERM(?) MT名又好聽, 照計career path 應該最好
IBANK back office contract role 其實唔難入
BIG 4 狗都不屌

可以解釋嗎？

一定唔揀big4,
唔介意跑數既就MT,
介意既就投行

連登吹水大會正式開站

big4->ibank->mt
retail bank 收皮只係時間問題

巴打咩學歷?好勁,year3jj lm學野

排名係 1，3，2

retail bank mt 一定要跑數
但其實個bonus都好正

ibank back office正路個base會高啲
你個咩trainee program黎？係正路果啲graduate program 定就咁一份普通contract 工？

如果係普通contract 工就一定係揀bank mt
正路graduate program就睇你想跑數定穩定

consulting就睇你自己興趣

做過2，應該同一間
好彩加醒目個堆back office 一年後轉perm ~4xk
但有d team係無位比你轉，唔知你邊條team cm唔到

如果你唔清楚自己想做乜野，揀1
如果你知加好有興趣個ib bo位，揀2，因為到最後你係到轉唔到perm 要出去搵都唔難

3我當年都有offer無揀到，因為我身子唔好

巴打咁樣做人好辛苦

2

1果個MT升左之後就無乜分別
同埋周身刀不過無張利

2你做住一個field 起碼叫有solid experience

你咩心態先？如果好有野心既人，一定係擇1。

自己賺唔到就唔信有人賺到

SG

1啦
SG只係得一部份人會轉到perm
到時一個唔好彩轉唔到都唔知點搞

big4狗也不屌
另外兩間IT同樣唔洗問啦

如果你有興趣做 IT consulting 就肯定揀 accenture / ibm 做幾年跳番去 big 4 advisory / consulting 都得.

如果淨係得呢三個，我會咁睇
1: 對做 sales 有興趣就揀
2: 對呢個 dept 做既野有興趣就揀，法資果兩間你要有心理準備，一至兩年內要再搵工
3: 想考 cpa, 唔想做 in house, 想出路多少少就揀 audit

讀乜先？將來想係邊範發展？

銀行MT 不作他選

就算做唔黎 要轉工你份CV寫住銀行MT
個profile簡直係無得輸

1. retail無咩前途
你係retail MT除佐起薪高其實無咩其他優勢
MT完佐如果跑唔到數都無唔會發到圍
其他人唔係MT跑到數一樣升到

2 有機會無可能完約
對自己能力交際有信心既可以一試
就算轉唔到plan 有經驗轉firm都會更易
BO都有好多個dpt 真係睇情況

3捱得幾年咪可以去馬
如果係FS出路係廣同唔差, 亦都穩定
但唔易捱

個人2>3>1
對跑數無信心

幸福的煩惱

樓主讀邊科畢業？

樓主咩u咩科

依家d fresh grad真係閒閒地都20k以上 我都係出番去先

豆在釜中泣

如果樓主頂得順跑數壓力嘅當然係bank MT.
Mt係公司重點培訓嘅職位, 無論title定機會都比其他兩個offer多同有保障.

係for graduate的program，但並非permanent，同first / second tier果d差好遠。

多謝你的意見！

3 >2>1

多謝巴打意見！介唔介意share你最後轉唔轉到？

audit, 狗也不屌

利申：audit狗